{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_020881",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "삼척 영은사 괘불"
    },
    "text": "三陟霊恩寺掛仏\\n\n江原特別自治道 三陟市近徳面宮村キル1162(宮村里)\\n\n1986年11月19日、江原特別自治道ではこの掛仏が有形文化財に指定されました。この掛仏は1856年に製作され、サイズは横5.03m、縦8.17mです。この掛仏には釈迦如来が霊鷲山で弟子たちに説法する場面が描かれており、紅と緑の地に様々な色が調和して使われています。掛仏の中央には釈迦如来坐像が首尾台座の上に描かれ、左右には文殊菩薩と普賢菩薩が描かれています。また、外側には四天王が刀と塔を持ち、上には10代弟子が釈迦如来を取り囲む姿が描かれており、8代菩薩も一緒に描かれています。このような掛仏は野外で仏教儀式を行う際に外に出すことができるようにした幀画であり、壬辰倭乱以後、多くの寺院で復元され、活発に製作されるようになりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "霊恩寺掛仏はいつ作られましたか？",
            "answer": "霊恩寺掛仏は1856年に製作されました。"
        },
        {
            "question": "霊恩寺掛仏のサイズは何ですか？",
            "answer": "霊恩寺掛仏のサイズは横5.03m、縦8.17mです。"
        },
        {
            "question": "霊恩寺掛仏には何が描かれていますか？",
            "answer": "霊恩寺掛仏には釈迦如来が霊鷲山で弟子たちに説法する場面が描かれています。"
        },
        {
            "question": "霊恩寺掛仏の色使いはどうなっていますか？",
            "answer": "霊恩寺掛仏の色使いは紅と緑の地に様々な色が調和して使われています。"
        },
        {
            "question": "霊恩寺掛仏の中央には何が描かれていますか？",
            "answer": "霊恩寺掛仏の中央には釈迦如来坐像が首尾台座の上に描かれています。"
        },
        {
            "question": "霊恩寺掛仏の左右には何が描かれていますか？",
            "answer": "霊恩寺掛仏の左右には文殊菩薩と普賢菩薩が描かれています。"
        },
        {
            "question": "霊恩寺掛仏の外側には何が描かれていますか？",
            "answer": "霊恩寺掛仏の外側には四天王が刀と塔を持ち、上には10代弟子が釈迦如来を取り囲む姿が描かれており、8代菩薩も一緒に描かれています。"
        },
        {
            "question": "霊恩寺掛仏はどのような儀式で使用されますか？",
            "answer": "霊恩寺掛仏は野外で仏教儀式を行う際に外に出すことができるようにした幀画です。"
        },
        {
            "question": "霊恩寺掛仏は何のために復元されましたか？",
            "answer": "霊恩寺掛仏は壬辰倭乱以後、多くの寺院で復元され、活発に製作されるようになりました。"
        },
        {
            "question": "霊恩寺掛仏は江原特別自治道で何に指定されましたか？",
            "answer": "霊恩寺掛仏は1986年11月19日、江原特別自治道では有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 261,
        "QA": 409
    }
}